_2\. 约翰六世教皇 701 Theophylactus 总主教抵达罗马。意大利民兵向罗马城推进。建立法尔法修道院。贝内文托的吉苏尔夫二世入侵坎帕尼亚。约翰七世于 705 年成为教皇，查士丁尼二世重登拜占庭王位。约翰七世在圣彼得大教堂的演说厅。圣维罗妮卡的裹尸布。苏比亚科制作_

教皇谢尔盖于 701 年 9 月 7 日去世，在短暂的空缺之后，希腊人约翰六世于 701 年 10 月 30 日继任教皇职位。当时的皇帝是提比略-阿普西马（Tiberius Apsimar），他在四年前推翻了篡位者莱昂提乌斯（Leontius）。我们不知道他对罗马持敌对态度的原因：我们只知道他派西西里的主教西奥菲拉克特前往罗马，意大利各省的民兵立即开往罗马寻求保护。拉丁人的民族情绪已经觉醒，拜占庭人的统治濒临崩溃。这些民兵在城墙外安营扎寨，那里的人民自己也在造反；但教皇救了总主教；他下令关闭城门，他的使者劝说意大利人离开。他的温和行为表明他是一个明智而谨慎的人。当时的教皇还没有世俗的地位，尽管他们对意大利事务的影响力已经超过了主教。他们一直声称自己是皇帝的臣民，在每次革命中都采取明智的调解行动，维护帝国的合法权威。君士坦丁堡现在是罗马帝国的政权所在地，如果过早地将意大利从君士坦丁堡分离出去，只会对伦巴第人有利，因为他们当时正在再次威胁罗马。

这个民族的野蛮逐渐被意大利温和的天性和教育所驯服；他们从阿里乌主义皈依天主教，其王公和主教成为罗马崇拜最狂热的推动者。他们修建了教堂和修道院，伦巴第修道士在其中修炼科学。七世纪末，曾经遭受过卡西诺山命运的法尔法也得到了重建。斯波莱托的法罗尔德公爵是这座修道院建设最积极的推动者，虽然它位于罗马的萨比纳，但属于伦巴第的斯波莱托公国。与贝内文托的公爵相比，那里的公爵对罗马的威胁较小。

我们不知道是什么原因促使强大的吉苏尔夫二世在约翰六世的第二或第三年入侵罗马领土。他占领了索拉、阿尔皮诺和阿尔塞，用火和剑蹂躏了里里斯河沿岸的乡村，并在霍雷亚附近安营扎寨。然而，约翰通过支付丰厚的赎金说服他离开。上述城市作为边境城镇存在争议，甚至后来似乎也没有被算作贝内文托公国的一部分。吉索夫征服它们时，它们很可能是在罗马 Befehlaber 的管理之下，或者像泰拉奇纳和加埃塔一样，在西西里 Patricius 的管理之下。保罗-迪亚科努斯明确地将索拉描述为罗马人的城市，对他来说，就像对普罗科皮乌斯一样，罗马人总是希腊人。台伯河左岸的古拉丁姆向内陆延伸至里里斯河，再往外延伸至那些边境城镇，向海延伸至泰拉奇纳。

这一次，罗马也没有提到帝国副主教或元老，但教皇再一次代替了希腊 Befeshlaber，通过他的神职人员调解和平，并用教会的国库购买和平。约翰六世于 705 年 1 月去世，将彼得教廷留给了希腊人的儿子柏拉图，柏拉图于 3 月 1 日被祝圣为约翰七世。

在这位教皇的统治下，与伦巴第人恢复了和平关系。阿里伯特国王甚至将他的前任在科蒂亚阿尔卑斯山占有的财产归还给了罗马教会。用金字书写的赠与契约被送到了罗马，这是最古老的赠与契约之一。与此相反，君士坦丁堡的局势变得岌岌可危，被赶下王位的查士丁尼二世在 705 年秋天成功夺回了君士坦丁堡。他从流亡地赫尔松逃到多瑙河口，投靠了保加利亚国王，并在其帮助下夺取了君士坦丁堡。随后，他在敌人的鲜血中狂欢，成千上万的敌人被他钉死、斩首、刺瞎双眼。可怕的里诺特梅图斯（查士丁尼的鼻子被割掉后，希腊人称他为里诺特梅图斯）刚刚收复王国，就想起了特鲁兰会议的决议：他把决议和两位元老一起送到罗马，请教皇签署。约翰拒绝签署，但由于他没有勇气谴责这些不符合教规的条款，他自己也受到了正统派的指责。他的传记作者甚至将这一罪行视为他于 707 年 10 月去世的原因。

罗马的许多建筑都是若望七世建造的，其中一些还与当地的奇怪传说有关。他在圣彼得大教堂修建了一座小教堂，并在教堂内布满了缪斯画。这些画作在当时引起了轰动，被认为是大教堂最精美的装饰，事实上，它们也是当时最高的艺术成就。圣母像占据了中心位置。她的右边站着教皇，教皇头戴方框，手中拿着小教堂的画像。如今，在梵蒂冈的石窟中仍能看到这幅画像和古老碑文的遗迹。马赛克还覆盖了圆形大厅的墙壁，描绘了使徒彼得在耶路撒冷、安提阿和罗马的布道、西蒙-马格斯的倒台、圣彼得和保罗的死亡，以及救世主从出生到堕入地狱的故事。这些马赛克的技术已经显示出最深的腐朽，但用音乐来装饰整个小教堂，用一系列动作来表现基督教戏剧的想法，在那个野蛮的时代是如此大胆，值得我们关注。1639 年，约翰七世的小礼拜堂在经历了 900 年的岁月后被拆毁，其中的马赛克残片被运到了科斯梅丹的圣玛丽教堂，这座古老的纪念碑（已经有 11 个多世纪的历史了）就镶嵌在圣器室的墙壁上。尽管它很简陋，但仍带有我们难以理解的虔诚朴素和虔诚幼稚的时代印记。

据说圣约翰七世曾把圣维罗妮卡的裹尸布放在那个小礼拜堂里，它在十世纪被保存在那里，而且肯定保存了一段时间。在十世纪，裹尸布被供奉在那里，而且肯定供奉了很长时间。因为这块裹尸布在中世纪被视为这座城市的无价之宝，所以必须在此讲述它的传奇故事。

提庇留患有无法治愈的麻风病，有一天他向元老们宣布，他想去天堂避难，因为人类的帮助对他来说是徒劳的。他听说耶路撒冷住着一位名叫耶稣的神迹创造者，希望将他带到罗马。他命令贵族 Volusianus 前往那里，邀请伟大的医生耶稣陪同他前往罗马，进入皇帝的宫廷。暴风雨让使者在耶路撒冷耽搁了一年；当沃卢西安终于抵达时，彼拉多告诉他，他很后悔没有早一点被告知皇帝的意图，因为犹太人已经把这位创造奇迹的人钉上了十字架。由于沃鲁西安无法完成任务，他很高兴至少能拥有耶稣的肖像。一位虔诚的女祭司圣维罗妮卡用她的布擦干了背负十字架的救世主的脸，救世主为了表示感谢，在布上留下了一个印记。沃鲁西阿努斯把圣维罗妮卡和她的画像带到了罗马，还用链子把彼拉多也带上了同一艘船。当他出现在皇帝面前时，皇帝判处这位总督永远流放到亚美利加城，但他让人把汗巾带到他面前，他一看到汗巾就泪流满面，跪在汗巾前顶礼膜拜。他让圣维罗妮卡变得富有，并将汗巾镶嵌在黄金和宝石上，放在自己的宫殿里。提庇留只活了九个月，他不断地向基督祈祷，膜拜他的圣像。

这个著名的传说属于将罗马异教皇帝与基督教联系在一起的人数。救世主出生时的奥古斯都是这座城市最美丽的地方传说之一的主题，我们将在后面讲述；而他可怕的继任者提庇留，耶稣在其统治下被钉死在十字架上，也是一个传说的主题，原因就在于此。这个传说的起源要早于另一个传说，因为在尤西比乌斯和德尔图良的时代，这个传说的主要内容就已经出现了。关于提庇留因用那块汗布奇迹般地治好了他的病而命令将基督列入众神之列的传说是什么时候发明的，尚不确定。根据这个传说，元老院拒绝服从皇帝的命令，下令将所有基督徒驱逐出城，提庇留勃然大怒，让人杀死了许多元老。这个传说可能属于十二世纪。但早在五世纪初，对汗血裹尸布一无所知的主教奥罗修斯就写道，由于元老院抵制宣布基督为神，提庇留从最温和的王子变成了残酷的暴君。

罗马的传说延续了苏达里姆的故事。皇帝死后，圣维罗妮卡仍保留着她的宝藏，当她在一百岁时去世，她将宝藏遗赠给了克莱门特主教，克莱门特主教的继任者们怀着崇敬的心情守护着这座圣殿，直到博尼法斯四世将它存放在万神殿。最后，约翰七世将其封存在圣彼得教堂的大理石神龛中。

无论如何，这位教皇为教会做出了巨大贡献，在坎帕尼亚修复了一座举世闻名的修道院。苏比亚科本笃会修道院是本笃最古老的基金会，它也遭遇了卡西诺山修道院的命运。601 年，它被伦巴第人摧毁，僧侣们搬到了科利乌斯河畔的圣伊拉斯谟修道院。苏比亚科荒废了一百多年，直到约翰七世恢复了修道院。
